\documentclass[11pt,letterpaper,titlepage]{article}
\usepackage[letterpaper, bottom=1.25in]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{float}
\usepackage[backend=bibtex]{biblatex}
\addbibresource{mybib.bib}

\usepackage{tabulary} % tablas
\usepackage{wrapfig}  % imagenes con wrap
\usepackage{multirow}
\usepackage{listings} % para poner codigo
\usepackage[svgnames]{xcolor} % Enabling mixing colors and color's call by 'svgnames'

\colorlet{punct}{red!60!black}
\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}
\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    backgroundcolor=\color{background},
    literate=
     *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
      {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
      {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
      {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
      {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
      {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
      {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
      {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
      {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
      {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
      {:}{{{\color{punct}{:}}}}{1}
      {,}{{{\color{punct}{,}}}}{1}
      {\{}{{{\color{delim}{\{}}}}{1}
      {\}}{{{\color{delim}{\}}}}}{1}
      {[}{{{\color{delim}{[}}}}{1}
      {]}{{{\color{delim}{]}}}}{1},
}

\usepackage{scrextend}

\addtokomafont{labelinglabel}{\sffamily}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts, amsthm, fouriernc, mathtools}
% mathtools for: Aboxed (put box on last equation in align envirenment)
\usepackage{microtype} %improves the spacing between words and letters

\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{epsfig}
\graphicspath{ {./pics/} {./eps/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.jpeg, .jpg,.png,.eps}



% agrega comando para colocar Fuente a las figuras y tablas
\newcommand{\source}[1]{\vspace{-8pt}\caption*{Fuente: {#1}} }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% COLOR DEFINITIONS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{MyColor1}{rgb}{0.2,0.4,0.6} %mix personal color
\newcommand{\textb}{\color{Black} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\blue}{\color{MyColor1} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\blueb}{\color{MyColor1} \usefont{OT1}{lmss}{b}{n}}
\newcommand{\red}{\color{LightCoral} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\green}{\color{Turquoise} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% FONTS AND COLORS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%    SECTIONS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{titlesec}
\usepackage{sectsty}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%set section/subsections HEADINGS font and color


%set section enumerator to arabic number (see footnotes markings alternatives)
\renewcommand\thesection{\arabic{section}.} %define sections numbering
\renewcommand\thesubsection{\thesection\arabic{subsection}} %subsec.num.

%define new section style
\newcommand{\mysection}{
\titleformat{\section} [runin] {\usefont{OT1}{lmss}{b}{n}\color{MyColor1}}
{\thesection} {3pt} {} }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		CAPTIONS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionsetup[figure]{labelfont={color=Turquoise}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		!!!EQUATION (ARRAY) --> USING ALIGN INSTEAD
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%using amsmath package to redefine eq. numeration (1.1, 1.2, ...)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\theequation}{\thesection\arabic{equation}}

%set box background to grey in align environment
\usepackage{etoolbox}% http://ctan.org/pkg/etoolbox
\makeatletter
\patchcmd{\@Aboxed}{\boxed{#1#2}}{\colorbox{black!15}{$#1#2$}}{}{}%
\patchcmd{\@boxed}{\boxed{#1#2}}{\colorbox{black!15}{$#1#2$}}{}{}%
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Encabezado y pie de pagina
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Documentación}
\lhead{Leonardo GreenMoov: Robot de Tele-Presencia}
\lfoot{Seminario Profesional 2}
\rfoot{Página \thepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% termina encabezado y pie de pagina
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\let\reftagform@=\tagform@
\def\tagform@#1{\maketag@@@{(\ignorespaces\textcolor{red}{#1}\unskip\@@italiccorr)}}
\renewcommand{\eqref}[1]{\textup{\reftagform@{\ref{#1}}}}
\makeatother
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,
    urlcolor=cyan,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PREPARE TITLE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{
	\blueb Leonardo GreenMoov: Robot de Tele-Presencia \\
	\blue Control por medio de un Sistema de Captura de Movimiento
	\blue Documentación
}
\author{
	Diego Calderón \\
	Seminario Profesional 2 - Universidad Galileo
}
\date{\today}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{imakeidx}
\makeindex

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titulo, tabla de contenido, indice de figuras, indice de tablas
%%%%%%%%%%%%%%%%
\maketitle
\tableofcontents
% \newpage

\listoffigures
\listoftables
\newpage


\section{Introducción}

La robótica involucra distintas disciplinas como la mecánica, electrónica, informática, inteligencia artificial y matemática para poder desarrollar una maquina que pueda ayudar a los seres humanos a realizar distintas tareas. 

La historia de la  robótica ha estado ligada a las películas e historias de ciencia ficción, en el año 1941 el escritor ruso Isaac Asimov utilizo la palabra robótica por primera vez en la historia corta `Liar', otras de las películas donde podemos observar la interacción de  robots es Star Wars(1977), Terminator(1984), Robocop(1987). 

Existen diversas aplicaciones para la robótica por ejemplo: industriales,  combate, medicina, oficina, exploración, compañía, limpieza del hogar, drones. Los robots industriales son los que han presentado un mayor crecimiento por su aporte a la automatización industrial.

La tele-presencia a comenzado a jugar un papel importante en la robótica dada la necesidad de poder tomar el control de un robot a distancia, para poder llevar a cabo acciones en lugares remotos o en lugares donde un ser humano no pueda estar por diversos motivos como un lugar con radiación o también podría ser en otro planeta por que tardaría mucho tiempo en llegar. Ejemplos concretos de esto se pueden observar en el mars curiosity que es un vehículo motorizado que actualmente se encuentra explorando y recolectando muestras en marte.

Una de las principales aplicaciones actualmente en la tele-presencia es robots orientados a oficinas donde un empleado pueda asistir a una reunión en otro país sin la necesidad de tener que viajar ademas dándole la ventaja de poder movilizarse de forma independiente dentro de las instalaciones, lo cual le proporciona libertad de interactuar con varias personas de varios departamentos, la mayor parte de robots de tele-presencia están basados en una pantalla con cámara y micrófono sobre unas ruedas que le permiten la movilidad pero hace falta tener una mayor cantidad de sensores que le permita al usuario tener una mejor experiencia en la cual pueda tener la percepción de estar en el lugar.

Tomando en cuenta lo anterior a continuación se presenta una posible solución de control que podría ser implementada para construir un sistema de tele-presencia, esta solución esta basada en el uso de un traje de captura de movimiento que permita a una computadora saber como se esta moviendo un usuario y luego la computadora pueda procesar esta información y se comunique con un robot, en la solución presentada la computadora se comunica por comunicación serial UART pero esto podría ser modificado en el futuro para que exista un modulo intermedio que envié los datos a través de una red y que estos finalmente se transfieran al robot.

\newpage

\section{Plan de proyecto}
\subsection{Objetivos}
	\subsubsection{Generales}
	Desarrollar una interfaz que permita procesar datos en formato BioVision Hirarchy (BVH) para que una persona que posea un motion capture system que permita exportar el movimiento en dicho formato, sea capaz de poder controlar un robot humanoide InMoov.
	
	\subsubsection{Específicos}
Poder controlar un robot InMoov por medio del sistema de captura de movimiento Perception Neuron dentro de las capacidades que posea el robot, esto con el fin de que el robot pueda replicar el movimiento del usuario para que este  pueda realizar actividades por medio del robot.

\subsection{Problema}
La necesidad de poder controlar un robot que replique los movimientos de el usuario por medio de un traje de captura de movimiento para que esto sirva como un modulo para poder tener un robot de tele presencia.
\begin{figure}[H]
	 \vspace{-10pt}
    \caption{Aplicaciones de la tele-presencia, \textbf{a)} reuniones de negocios, \textbf{b)} mediciona, enfermeras o doctores que atiendan a distancia a los pacientes, \textbf{c)} ejercito que en lugar de enviar a un soldado envíen a un robot a un lugar muy hostil, \textbf{d)} Robonaut, aplicaciones de exploración del espacio }
    \vspace{-15pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.75\textwidth]{aplicaciones}
    \end{center}
    \label{fig:aplicaciones}
    \source{{\scriptsize \textbf{a)} \href{http://www.incubatech.mx/main/index.php/2012-12-06-22-51-13/teleprecencia}{www.incubatech.mx}, \textbf{b)} \href{http://www.emol.com/noticias/tecnologia/2012/07/24/552165/presentan-robot-de-telepresencia-para-ser-utilizado-en-hospitales.html}{www.emol.com}, \textbf{c)}  \href{http://www.army-technology.com/features/featurebrain-computer-interfacing-military-mind-control/featurebrain-computer-interfacing-military-mind-control-6.html}{www.army-technology.com}, \textbf{d)} \href{http://www.nasa.gov/feature/robonaut-2-lauded-as-2014-government-invention-of-the-year}{www.nasa.gov}}}
    \vspace{-20pt}
\end{figure}
\subsection{Estudio de factibilidad}
\subsubsection{Factibilidad económica}
Los costos (consultados  en agosto del 2016) de los materiales y herramientas necesarios para iniciar el proyecto serian los siguientes:
\begin{center}
  \begin{tabulary}{\textwidth}{lLrr}
  	\hline
	Cantidad & Descripción & Subtotal(\$) & Total(\$) \\
    \hline
    \hline
   	12 & \href{https://www.sparkfun.com/products/11884}{Servo HS-422} & 9.99 & 119.80 \\
   	5 & Motores dedos mano izquierda & & \\
   	1 & Motor muñeca mano izquierda & & \\
   	5 & Motores dedos mano derecha & & \\
   	1 & Motor muñeca mano derecha & & \\
   	\hline
   	8 & \href{https://www.sparkfun.com/products/11881}{Servo HS-805} & 39.95 & 319.60 \\
   	3 & Motores hombro izquierdo & & \\
   	3 & Motores hombro derecho & & \\
   	2 & Motores bicep izquierdo/derecho & & \\
   	2 & Motores cadera & & \\
   	\hline
    2 & \href{https://www.sparkfun.com/products/11061}{Arduinos Mega} & 45.95 & 91.90 \\
    \hline
    1 & \href{https://neuronmocap.com/content/product/32-neuron-alum-edition}{Perception Neuron} & 1499.00 & 1499.00 \\
    \hline
    1 & \href{https://store.zortrax.com/zortrax-3d-printers/zortrax-M200}{Impresora Zortrax M200} & 2000.00 & 2000.00 \\
	\hline
    2 & \href{https://amzn.com/B006ZJ4H2M}{Hercules HD Camera} & 45.95 & 91.90 \\
    \hline
    1 & \href{https://amzn.com/B002BAHF8W}{Dremel} & 52.99 & 52.99 \\
    \hline
    1 & \href{http://intelaf.com/precios_stock_detallado.asp?codigo=FUENTE\%20P4\%20600W}{Fuente de Poder DC} & 16.19 & 16.19 \\
    \hline
    1 & Componentes Electrónicos varios (PCB, Cable, Headers) & 25.00 & 25.00 \\
    \hline
    1 & Tornillo, grasa e hilos & 25.00 & 25.00 \\
    \hline
    10 & \href{https://store.zortrax.com/zortrax-materials/zortrax-m200-z-abs}{Rollo de 800g ABS} & 21.99 & 219.90 \\
    \hline
    \hline
    & & & \textbf{4436.46} \\
    \hline
  \end{tabulary}
  \captionof{table}{Costo de materiales} \label{tab:title}
  \source{Elaboración propia}
\end{center}
Anteriormente el Ing. Luis Jimenez y el Ing. Christian Brolo trabajaron el proyecto implementando el control de la cabeza con el Oculus Rift y el control de la mano por medio de un Leap Motion, para esto invirtieron dos horas a la semana cada uno durante un periodo de 13 meses con lo que nos daría un total de 208 horas invertidas.
A partir de enero del 2016 el proyecto paso a cargo de Diego Calderón y Carlos Girard estudiantes de ingeniería en sistemas y mecatronica respectivamente.

\subsubsection{Factibilidad técnica}
Los requerimientos de Hardware y Software para llevar a cabo este proyecto son los siguientes:
\subsubsection*{Hardware:}
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Perception Neuron (Motion capture)
	\item Robot para probar el sistema (InMoov)
	\item Micro-controladores(Arduinos)
	\item Servomotores
	\item Fuente de poder
\end{itemize}
\subsubsection*{Software:}
\begin{itemize}[noitemsep]
	\item Java
	\item JNAerator Studio
	\item Eclipse
	\item Axis Neuron
	\item Git
	\item Arduino IDE
\end{itemize}
Se cuenta con el hardware necesario pero se debe buscar una sustitución a los potenciómetros que se utilizan para controlar los servos ya que estos son los que han presentado mayores dificultades de que se dañan.\\

Por la parte de de software se cuenta con los conocimientos del lenguaje de programación Java y se esta utilizando de base el proyecto open-source My Robot Lab el cual ya tiene implementados algunos módulos (servicios) para poder controlar robots por lo que se debe trabajar en extender ese código para que funcione alineado a los objetivos de este proyecto, ademas se deberá agregar el servicio para poder obtener los datos del Perception Neuron el cual durante el curso de Seminario Profesional 1 ya se genero una primera versión prototipo de la interfaz que permitirá la comunicación entre el API de Axis Neuron que se encuentra en C/C++ y el servicio de Perception Neuron que estará en Java por medio de JNA, actualmente hay una nueva versión de este API y se tendrá que realizar la actualización ya que esta nueva versión incorpora importantes mejoras.

\subsubsection{Factibilidad funcional}
La mayoría de robots  de tele presencia no son humanoides, algunos de los que podemos encontrar que son comerciales se basan en un sistema de dos ruedas para tener movilidad y en un iPad para tener pantalla y cámara. La ventaja de un robot humanoide es que puede ser más amigable y que puede inter-actuar más con el entorno, algunas de las aplicaciones que podría tener es dar tours por museos o recientemente Audi implemento robots de tele presencia para supervisar a los mecánicos de algunos talleres.

\begin{center}
  \captionof{table}{Robots de telepresencia de investigación} \label{tab:robots_investigacion}
  \begin{tabulary}{1\textwidth}{cclL}
  	\hline
	Nombre & Comercial  & Manipuladores & Navegación/sensores \\
    \hline
	\hline
   	PRop & No &  Apuntador Laser, Brazo con 2 DOF  & No \\
   	\hline
	mObt & No &  No & No \\
	\hline
	MeBot & No &  brazos con 3 DOF y cuello con 3 DOF & Deteccion de obstaculos y precipcios \\
	\hline
	Haptic & No & brazos con 4 DOF & camaras estereo\\ 
	\hline
  \end{tabulary}
  \source{Basada en A Review of Mobile Robotic Telepresence}
\end{center}


\begin{center}
  \captionof{table}{Robots de telepresencia de oficina} \label{tab:robots_oficina}
  \begin{tabulary}{1\textwidth}{cclL}
  	\hline
	Nombre & Comercial  & Manipuladores & Navegación/sensores \\
    \hline
	\hline
   	QB & Si &  Apuntador Laser & Sensores de Movimiento para la estabilización de la plataforma \\
   	\hline
	Texai  & No & No & Buscador laser, bumper \\
	\hline
	Beam & Si & No & No \\
	\hline
	VGo & Si & No & Sensor de precipicios \\
	\hline
	\shortstack{MantaroBot \\ Classic } & Si & Apuntador Laser & Detección de obstaculos con infrarrojo, deteccion de inclinacion utilizando tres acelerometros \\
	\hline
	\shortstack{MantaroBot \\ TeleMe } & Si & Apuntador Laser & Deteccion de obstaculos con infrarrojo, deteccion de inclinación utilizando trres acelerometros \\
	\hline
	\shortstack{Jazz \\ Connect}& Si & No & Deteccion de obstaculos con 8 sensores ultrasonicso, 4 sensores infrarrojos, y un laser telemtrico de 30m para navegación autonoma \\
	\hline
  \end{tabulary}
  \source{Basada en A Review of Mobile Robotic Telepresence}
\end{center}

\newpage

\section{Marco Teórico}

\subsection{Impresoras 3D}
\begin{wrapfigure}{r}{0.38\textwidth}
    \vspace{-10pt}
    \caption{Zortrax M200}
    \vspace{-15pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.35\textwidth]{Zortrax_m200}
    \end{center}
    \label{fig:zortrax_m200}
    \source{Broucher Zortrax M200}
    \vspace{-20pt}
\end{wrapfigure}

Las impresoras 3D son maquinas capaces de generar una pieza con volumen que fue previamente diseñada en un software CAD para poder crear un prototipo de algún proyecto, existen diversos tipos pero las mas comunes son las que logran esto a través de calentar un filamento de algún tipo de polímero y van generando capas del objeto hasta llegar a formar todo el volumen, entre las configuraciones mas importantes que se le puede dar a la impresora se encuentra el infill que define que tanto relleno tendrá la pieza y eso tendrá un impacto en la rigidez de la pieza, por lo que para piezas que deben soportar peso o son parte importante de un mecanismo se deben usar el infill mas alto posible. Entre las características que cuentan estas impresoras es la precisión de impresión lo cual se vera reflejado en que tanto detalle puede llegar a tener una pieza por ejemplo la impresora Zortrax M200 (Fig.  \ref{fig:zortrax_m200}) tiene una precisión de 1.5 microns. Los tipos de filamentos mas comunes son el ABS y el PLA, el ABS tiene mayores ventajas sobre el PLA debido que las piezas impresas con ABS soporta mayores temperaturas sin deformarse, ademas de que tienen una mayor calidad.


\subsection{Proyecto InMoov}
\begin{wrapfigure}{r}{0.28\textwidth}
    \vspace{-10pt}
    \caption{InMoov Robot}
    \vspace{-15pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.25\textwidth]{inmoov}
    \end{center}
    \source{\href{http://inmoov.fr/gallery-v2/}{InMoov Web Page}}
    \vspace{-20pt}
\end{wrapfigure}
El proyecto InMoov fue iniciado por el escultor y diseñador Francés Gael Langevin en el año 2012 como un proyecto personal que tenia como objetivo crear una prótesis de mano y luego se extendió a crear un robot open source de tamaño real, el cual puede ser replicado con facilidad usando una impresora 3D con un área mínima de 12x12x12cm y efectivamente el proyecto a sido replicado por diversas personas, laboratorios y universidades en el mundo, con el paso del tiempo distintas personas han modificado y creado nuevas piezas las cuales las han publicado en la comunidad de \href{http://www.thingiverse.com/Gael_Langevin/collections/inmoov-parts-and-derivatives/page:1}{Thingeverse} del proyecto InMoov
\\


\subsection{My Robot Lab}
My Robot Lab es un framework open source basado en servicios (módulos) los cuales se pueden comunicar entre si para poder crear un nuevo servicio que utiliza funcionalidades que ya proveen otros. Con los servicios que ya cuenta MyRobotLab podemos controlar las siguientes cosas: Arduino, Servomotores, OpenCV, InMoov.

\subsection{Perception Neuron}
\begin{wrapfigure}{r}{0.6\textwidth}
    \vspace{-10pt}
    \caption{Perception Neuron}
    \vspace{-15pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.6\textwidth]{perception_neuron}
    \end{center}
    \source{\href{https://neuronmocap.com/products/perception_neuron}{Noitom Website}}
    \vspace{-20pt}
\end{wrapfigure}

El Perception Neuron es un motion capture system (mo-cap) creado por Noitom Ltd con el objetivo de capturar los movimientos de una persona a 120fps o 60fps dependiendo la configuración que se este utilizando, los movimientos capturados generalmente se utilizan  para el desarrollo de vídeo juegos o de películas animadas, el modelo de este mo-cap es modular utilizando "neuronas" las cuales son Inertial Measurement Units (IMUs) que están  compuestos por un giroscopio, un aceleró-metro y un magnetómetro cada uno de estos con 3 ejes con lo que tendríamos un total de 9 ejes por neurona. Las neuronas se conectan a un hub el cual puede ser conectado por usb o wifi a una computadora y por medio de un SDK se pueden obtener los datos, el SDK esta compuesto por un C/C++ API y un software llamado Axis Neuron con el cual podemos obtener los datos que genera el hub y con estos genera un modelo 3D de la persona que tiene el traje ademas tiene un servidor por el cual realiza un streaming de los datos utilizando el formato Biovision Hirarchy (BVH), con el API podemos conectarnos a este servidor ya sea por el protocolo UDP o TCP y así poder utilizar la información en aplicaciones especificas.

\subsection{Servomotores}

\begin{wrapfigure}{r}{0.35\textwidth}
    \vspace{-10pt}
    \caption{Servomotor mediano}
    \vspace{-20pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.3\textwidth]{servomotor}
    \end{center}
    \source{\href{https://www.sparkfun.com/products/11884}{Sparkfun}}
    \vspace{-20pt}
\end{wrapfigure}

Los Servomotres también conocidos solamente como servos, son un tipo de motor el cual podemos controlar su velocidad y posición por medio de señales PWM, existen motores que tienen la capacidad de girar 360 grados también conocidos como servo continuo y otros que solo pueden girar 180 grados. Estos dispositivos están construidos internamente con un control PID, un potenciómetro para retroalimentar el control, una caja de engranajes y un motor DC. Existen diversos tamaños y cada uno tiene un consumo de corriente diferente aunque generalmente utilizan mas corriente cuando se encuentran manteniendo una posición fija. También existen smart servos que proporcionan mas control sobre los movimientos por que ademas de posición y velocidad también se puede controlar la aceleración ademas de  que no es necesario que todos los motores se conecten al micro-controlador ya que estos pueden comunicarse entre si para que solo uno se conecte al micro-controlador y a través de ese se puedan controlar los demás, también cuentan con comunicación full-duplex y por medio de esto podemos obtener en que posición se encuentra el smart servo.

\subsection{Biovision Hirarchy Format}
\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
    \vspace{-10pt}
    \caption{Ejemplo Simple del Formato Biovision Hierarchy}
    \vspace{-15pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{bvh_example}
    \end{center}    
    \label{fig:bvh_example}
    \source{Elaboración Propia}
    \vspace{-20pt}
\end{wrapfigure}
El Biovision Hirarchy Format (BVH Format) fue diseñado por la empresa Biovision que se dedica a dar servicios de motion capture. Entre las características que tiene este formato es que se basa en un esqueleto que esta compuesto por bones los cuales representan partes basicas del esqueleto (por ejemplo dedos, brazos, cabeza) y estos estan unidos de forma jerárquica basándose generalmente como nodo central en la cintura (Hips) como podemos ver en la Figura \ref{fig:bvh_example}. \\
Los archivos \textit{.bvh} están compuestos por dos secciones: HIERARCHY que es la parte donde se especifica la composición del esqueleto, seguido se encuentra la sección MOTION donde las siguientes dos lineas son la cantidad de frames que contiene el archivo y el frame time, luego cada linea representa un frame con los valores en punto flotante que corresponden a los ángulos de euler de la rotación de cada uno de los bones y deben ser interpretados basados en la primera sección. Este formato generalmente tiene diversas aplicaciones en vídeo juegos y animación de películas.

\subsection{Tele-Presencia}
La tele-presencia es la capacidad de un ser humano de poder tomar control de sensores y actuadores a distancia permitiendole manipular objetos que se encuentran en el sitio remoto. Este concepto esta ligado a la robótica por que generalmente el conjunto de sensores y actuadores es lo que conforma a un robot, los sensores permiten al usuario poder obtener un feedback de lo que esta sucediendo y los actuadores le permiten moverse. Un ejemplo de sensores pueden ser lasers infrarrojos, cámaras de alta definición así como un ejemplo de actuadores serian los motores que le permitirian al robot moverse por la habitacion donde se encuentre.

\subsection{Leonardo GreenMoov}
\begin{wrapfigure}{r}{0.35\textwidth}
    \vspace{-15pt}
    \caption{Leonardo GreenMoov}
    \vspace{-20pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.3\textwidth]{leonardo}
    \end{center}
    \vspace{-5pt}
    \source{Elaboración propia}
    \vspace{-40pt}
\end{wrapfigure}
Es un proyecto de la Universidad Galileo basado en el proyecto InMoov, con el objetivo final de construir un robot de tele-presencia que incluya visión por medio de dos cámaras HD, control del cuerpo por un motion capture system, sonido 3D y la capacidad de moverse en una habitación. Actualmente se tiene la parte de visión implementada con un Oculus Rift y la parte de control del cuerpo se esta trabajando con un Perception Neuron.

\section{Análisis Inicial}
\subsection{Solución actual}
El robot actualmente puede mover parcialmente el brazo izquierdo con el leap motion pero solo funciona correctamente para mover la mano, el brazo es difícil que lo detecte, solo si este se encuentra en cierta posición es detectado.

\subsection{Solución propuesta}
Se propone utilizar un motion capture system (mo-cap) para capturar los movimientos del usuario que tenga puesto el traje, conforme se van obteniendo los datos se irán procesando para poder traducir los datos proporcionados por el mo-cap y serán enviados al robot para que este replique los movimientos que realice la persona que tiene puesto el traje.

\subsubsection{Arquitectura del sistema}
\begin{figure}[!ht]
    \caption{Diagrama general de la Arquitectura del sistema}
       \vspace{-20pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{system_diagram}
    \end{center}
    \source{Elaboración propia}
           \vspace{-20pt}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
    \caption{Diagrama de la Arquitectura del sistema}
       \vspace{-20pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{arquitectura}
    \end{center}
    \source{Elaboración propia}
           \vspace{-20pt}
\end{figure}


El sistema propuesto se basa en el uso del software open source My Robot Lab dado que cuenta ya con servicios para poder manipular un robot InMoov por lo que se desarrollo una interfaz con Java Native Interface para poder utilizar la API que proporcionan los fabricantes del mo-cap para poder conectarse al software Axis Neuron el cual es un servidor TCP/IP al cual podemos suscribirnos y establecer un callback para poder recibir los datos del movimiento luego en My Robot Lab se realiza el procesamiento de los datos y se transmiten hacia dos micro-controladores utlizando comunicación serial UART, los micro-controladores mandan una señal PWM a los motores para poder mover el cuerpo de Leonardo.

\subsubsection{API Neuron Data Reader}
\begin{figure}[H]
    \vspace{-10pt}
    \caption{Diagrama del NeuronDataReader API}
    \vspace{-20pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{neuron_data_reader}
    \end{center}
    \source{Documentación oficial Perception Neuron}
    \vspace{-20pt}
\end{figure}

El perception Neuron proporciona un API que se llama NeuronDataReader esta nos sirve para poder obtener los datos de Axis Neuron. Esta librería esta escrita en C/C++ y tiene soporte para los sistemas operativos Windows y Mac OS. La versión mas reciente al momento de redactar este articulo es la b15 la cual funciona con el Axis Neuron version 3.8.42.6503. La cantidad de frames por segundo recibidos por la librería variaría en dependencia de cuantas neuronas tenga activas el perception neuron, para 18 neuronas o menos se recibirán 120fps, para mas de 18 neuronas es de 60fps.
\subsubsection{Casos de Uso}
\begin{figure}[H]
    \caption{Diagrama de Caso de Uso}
       \vspace{-20pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{caso_de_uso}
    \end{center}
    \source{Elaboración propia}
\end{figure}

\subsubsection{Secuencia de comunicación}
\begin{figure}[H]
    \caption{Diagrama de comunicación entre Axis Neuron, MyRobotLab, micro-controladores y los motores de Leonardo}
       \vspace{-20pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{diagrama_secuencia}
    \end{center}
    \source{Elaboración propia}
\end{figure}

\subsubsection{Base de datos}
\begin{figure}[H]
    \caption{Diagrama de Entidad Relación Base de Datos}
       \vspace{-20pt}
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth]{base_de_datos}
    \end{center}
    \source{Elaboración propia}
\end{figure}

	\begin{lstlisting}[language=json, caption={Esquema JSON para la un usuario con su configuración}]
{
    "name": "string",
    "left-arm": {
        "hand": {
            "index": {
                "mo-cap-from": "integer",
                "mo-cap-to": "integer",
                "motor-from": "integer",
                "motor-to": "integer"
            },
            "thumb": config_obj,
            "middle": config_obj,
            "ring": config_obj,
            "pinky": config_obj,
            "wrist": config_obj
        },
        "bicep": config_obj,
        "omoplate": config_obj,
        "rotate": config_obj,
        "shoulder": config_obj
    }
        
    "right-arm": {
        "hand": {
            "index": config_obj,
            "thumb": config_obj,
            "middle": config_obj,
            "ring": config_obj,
            "pinky": config_obj,
            "wrist": config_obj
        },
        "bicep": config_obj,
        "omoplate": config_obj,
        "rotate": config_obj,
        "shoulder": config_obj
    }
}
	\end{lstlisting}
\texttt{config\_obj} esta formado por cuatro campos: \texttt{mo\-cap\-from}, \texttt{mo\-cap\-to}, \texttt{motor\-from}, \texttt{motor\-to} tal como se puede ver en el index de la mano del brazo izquierdo, para mantener simple el esquema se coloco solo en uno, y se coloco \texttt{config\_obj} haciendo referencia a dicho objeto json
	\newpage
\section{Conclusiones}
	\begin{itemize}
		\item Se debe considerar que las neuronas son afectadas por mínimas interferencias electromagnéticas como por ejemplo usar el traje mientras se usa una laptop puede causar errores en las lecturas de los ángulos.
		\item Utilizar como base My Robot Lab proporciona ciertas ventajas como que ya no se tienen que desarrollar ciertas funcionalidades básicas pero presenta desventajas como que uno se debe adaptar al código existente.
		\item Se debe considerar las capacidades del hardware del robot y los micro-controladores ya que el Perception Neuron puede tener una capacidad mayor para proporcionar datos a la que pueden recibir los micro-controladores.
		\item Se debe prever problemas en el Perception Neuron como el de que un cable se dañe.
	\end{itemize}
	 
 \section{Recomendaciones}
	\begin{itemize}
		\item Contar con un espacio mas grande y dedicado para poder trabajar de forma mas cómoda.
		\item Crear una representación virtual del robot para poder realizar pruebas de forma mas comoda y segura.
		\item Realizar mejoras al mecanismo de las manos para poder tener un mejor control y precisión.
		\item Implementar un sistema de control para la protección del robot dado que si se pierden las referencias de los motores el robot podría dañarse por que el motor continuaría intentando llegar al angulo pero al tener la retro-alimentación desconectada podría intentar llegar a posiciones donde el robot no le es posible llegar.
	\end{itemize}


\section{Glosario}
\begin{labeling}{alligator}
	\item [BVH] Formato BioVision Hierarchy utilizado para guardar datos de motion capture systems
	\item [PWM] Pulse Width Modulation (Modulacion por ancho de pulso)
	\item [API] Application Public Interface, permite otorgar acceso al uso de una aplicación a terceros para que ellos puedan desarrollar algo utilizando funciones que ya fueron definidas.
	\item [CAD] Computer Aided-Design
	\item [ABS] El Acrilonitrilo Butadieno Estireno es un tipo de plastico que es muy resistente a los golpes.
	\item [PLA] El Ácido polilácido láctico es un polímero comúnmente utilizado en impresión 3D.
	\item [DC] La Corriente Directa es un tipo de corriente mas comun en los circuitos digitales.
	\item [JNA] La Java Native Access es una libreria que proporciona una forma de generar una interfaz entre una DLL (Dynamic Linked Library) y una aplicación de Java.
	\item [MO-CAP] Abreviatura de Motion Capture
	\item [DOF] Degrees of Fredom (Grados de libertad en español) determina cuantos ejes de movimiento posee un pieza mecánica.
	\item [UART] Universal Asynchronous Receiver/Transmitter es un tipo de comunicación serial en la cual la velocidad es configurable y se establece en bauds.
	\item [PID] Control proporcional integral derivativo, este sistema de control es generalmente el mas adecuado cuando no se tiene conocimiento del proceso, el valor proporcional depende del error actual, el integral de los errores pasados y el derivativo es la predicción de los errores futuros, los errores sumados nos proporcionan cual debe ser el ajuste del proceso.

\end{labeling}

\section{Bibliografia}
\nocite{*}
\printbibliography[heading=none]

\section{Anexos}
\subsection{Calendarización}
\begin{figure}[!ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth]{calendarizacion}
	\end{center}
\end{figure}
Se sufrieron atrasos en la calendarización debido a que el perception neuron presento problemas para poder conectarlo a Axis Neuron y se tuvo que actualizar las versiones del firmware de las neuronas, ademas se actualizo la interfaz de jna para el API a la ultima versión ya que esta era necesaria para utilizar la nueva versión de Axis Neuron Profesional que ademas de implementar mas funciones resolvía el problema de uso considerable del CPU mientras no estaba haciendo nada. Otro de los problemas que se ha tenido es que las partes mecánicas no han funcionado como se esperaba.

\subsection{Presentaciones del proyecto}
El proyecto se a presentado en varios eventos donde la universidad ha tenido presencia, los mas destacados han sido la Maker Faire bay area del 2016 que se llevo a cabo en San Mateo, California, y en el Congreso de estudiantes centroamericanos y panamá (CONESCAPAN)  de IEEE donde se presentaron dos posters sobre el proyecto y se obtuvo el premio al primer lugar en la categoría de posters.

\subsection{Piezas y tiempo de impresiones}

\subsubsection{Pecho}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Tiempo de impresión y Costos de Material para imprimir el pecho}
    \label{table:materials-chest}
    \begin{tabular}{llrrrrr}
        \multirow{2}{*}{Nombre} & \multirow{2}{*}{Infill} & \multicolumn{2}{c}{tiempo} & \multicolumn{2}{c}{material} \\
                                &                         & horas        & mins        & metros        & gramos       \\
        BottomChestV1.stl       & Solid                   & 10           & 48          & 40.05         & 95           \\
        ChestLeftV1.stl         & Solid                   & 6            & 4           & 25.1          & 60           \\
        ChestRightV1.stl        & Solid                   & 6            & 4           & 25.08         & 60           \\
        ChestTopAttachV1.stl    & Solid                   & 0            & 32          & 2.17          & 5            \\
        ChestTopV1.stl          & Solid                   & 3            & 13          & 11.92         & 28           \\
        InMLeftV1.stl           & Solid                   & 2            & 23          & 9.4           & 22           \\
        InMLeftV1HollowV1.stl   & Solid                   & 2            & 13          & 8.32          & 20           \\
        InMrightV1.stl          & Solid                   & 2            & 22          & 9.35          & 22           \\
        InMrightV1HollowV1.stl  & Solid                   & 2            & 10          & 8.25          & 20           \\
        MiddleChest-PIRV1.stl   & Solid                   & 4            & 45          & 18.32         & 44           \\
        MiddleChestV1.stl       & Solid                   & 4            & 55          & 18.69         & 44           \\
        SideRibsCoverV2.stl     & Solid                   & 7            & 43          & 27.06         & 64           \\
        Typo.stl                & Solid                   & 0            & 55          & 3.43          & 8            \\
        UnderKinectV1.stl       & Solid                   & 8            & 32          & 43.76         & 104          \\
                                &                         & 62           & 39          & 250.9         & 596
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Torso}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Tiempo de impresión y Costos de Material para imprimir el torso}
    \label{table:materials-torsol}
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \multirow{2}{*}{Nombre} & \multirow{2}{*}{Infill} & \multicolumn{2}{c}{tiempo} & \multicolumn{2}{c}{material} \\
                                &                         & horas        & mins        & metros        & gramos       \\
        ChestLowV1.stl          & Solid                   & 1            & 23          & 7.33          & 17           \\
        HomLowBack-V1.stl       & Solid                   & 3            & 10          & 15.83         & 38           \\
        HomLowFront-V1.stl      & Solid                   & 3            & 18          & 16.82         & 40           \\
        InterKinectMidV1.stl    & Solid                   & 2            & 14          & 11.49         & 27           \\
        InterKinectSideV1.stl   & Solid                   & 1            & 51          & 9.13          & 22           \\
        KinectMidBackV1.stl     & Solid                   & 4            & 37          & 23.76         & 57           \\
        KinectMidFrontV1.stl    & Solid                   & 2            & 21          & 11.16         & 27           \\
        KinectSideBackV1.stl    & Solid                   & 4            & 33          & 22.66         & 54           \\
        KinectSideHolderV1.stl  & Solid                   & 3            & 28          & 16.92         & 40           \\
        SternumV1.stl           & Solid                   & 3            & 5           & 15.31         & 36           \\
        ThroatLowerV1.stl       & Solid                   & 2            & 27          & 12.75         & 30           \\
        arduinosupportmega.stl  & Solid                   & 1            & 38          & 7.13          & 17           \\
        homplateback+V1.stl     & Solid                   & 2            & 34          & 12.98         & 31           \\
        homplateback-V1.stl     & Solid                   & 2            & 25          & 12.05         & 29           \\
        homplatebacklow+V1.stl  & Solid                   & 2            & 14          & 11.21         & 27           \\
        homplatebacklow-V1.stl  & Solid                   & 2            & 12          & 10.93         & 26           \\
        homplatefront+V1.stl    & Solid                   & 2            & 53          & 14.54         & 35           \\
        homplatefront-V1.stl    & Solid                   & 2            & 43          & 13.55         & 32           \\
        servoHolsterV1.stl      & Solid                   & 2            & 51          & 11.33         & 27
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Mano izquierda}

\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Tiempo de impresión y Costos de Material para imprimir la mano izquierda}
    \label{table:materials-left-hand}
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \multirow{2}{*}{Nombre} & \multirow{2}{*}{Infill} & \multicolumn{2}{c}{tiempo} & \multicolumn{2}{c}{material} \\
                                &                         & horas        & mins        & metros        & gramos       \\
        Auriculaire3.stl        & Full                    & 1            & 80          & 3.86          & 9            \\
        Bolt\_entretoise7.stl   & Full                    & 1            & 40          & 5.68          & 14           \\
        Index3.stl              & Full                    & 1            & 36          & 5.58          & 13           \\
        LeftRobCap3V2.stl       & Full                    & 2            & 16          & 11.08         & 26           \\
        LeftRobpart2V4.stl      & Full                    & 5            & 22          & 18.73         & 45           \\
        LeftRobpart3V4.stl      & Full                    & 4            & 9           & 14.82         & 35           \\
        LeftRobpart4V4.stl      & Full                    & 6            & 24          & 23.56         & 56           \\
        LeftRobpart5V4.stl      & Full                    & 7            & 58          & 29.49         & 70           \\
        LeftWristlargeV4.stl    & Full                    & 6            & 9           & 24.08         & 57           \\
        LeftWristsmallV4.stl    & Full                    & 2            & 26          & 10.05         & 24           \\
        Majeure3.stl            & Full                    & 1            & 52          & 6.63          & 16           \\
        leftcoverfinger1.stl    & Solid                   & 1            & 16          & 5.08          & 12           \\
        leftthumb5.stl          & Full                    & 2            & 46          & 10.54         & 25           \\
        lefttopsurface6.stl     & Solid                   & 3            & 41          & 16.2          & 39           \\
        lefttopsurfaceUP6.stl   & Solid                   & 4            & 14          & 15.63         & 37           \\
        ringfinger3.stl         & Full                    & 1            & 26          & 4.98          & 12
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Mano derecha}
\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Tiempo de impresión y Costos de Material para imprimir la mano derecha}
    \label{table:materials-right-hand}
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \multirow{2}{*}{Nombre} & \multirow{2}{*}{Infill} & \multicolumn{2}{c}{tiempo} & \multicolumn{2}{c}{material} \\
                                &                         & horas        & mins        & metros        & gramos       \\
        Auriculaire3.stl        & Full                    & 1            & 10          & 3.91          & 9            \\
        Bolt\_entretoise7.stl   & Full                    & 1            & 40          & 5.68          & 14           \\
        Index3.stl              & Full                    & 1            & 36          & 5.58          & 13           \\
        Majeure3.stl            & Full                    & 1            & 52          & 6.63          & 16           \\
        WristlargeV4.stl        & Full                    & 6            & 9           & 23.96         & 57           \\
        WristsmallV4.stl        & Full                    & 2            & 26          & 10            & 24           \\
        ardiuinosupport.stl     & Solid                   & 1            & 2           & 4.83          & 12           \\
        coverfinger1.stl        & Solid                   & 1            & 16          & 5.08          & 12           \\
        ringfinger3.stl         & Full                    & 1            & 26          & 4.98          & 12           \\
        robcap3V2.stl           & Full                    & 2            & 17          & 11.09         & 26           \\
        robpart2V4.stl          & Full                    & 5            & 22          & 18.73         & 45           \\
        robpart3V4.stl          & Full                    & 4            & 8           & 14.81         & 35           \\
        robpart4V4.stl          & Full                    & 6            & 26          & 23.69         & 56           \\
        robpart5V4.stl          & Full                    & 7            & 57          & 29.47         & 70           \\
        thumb5.stl              & Full                    & 2            & 46          & 10.57         & 25           \\
        topsurface6.stl         & Solid                   & 3            & 40          & 16.19         & 39           \\
        topsurfaceUP6.stl       & Solid                   & 4            & 14          & 15.63         & 37
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Muñeca}
\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Tiempo de impresión y Costos de Material para imprimir la muñeca}
    \label{table:materials-wrist}
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \multirow{2}{*}{Nombre}    & \multirow{2}{*}{Infill} & \multicolumn{2}{c}{tiempo} & \multicolumn{2}{c}{material} \\
                                   &                         & horas        & mins        & metros        & gramos       \\
        CableHolderWristV5.stl     & Full                    & 0            & 39          & 2.72          & 6            \\
        LeftCableHolderWristV5.stl & Full                    & 0            & 39          & 2.74          & 7            \\
        LeftRotaWrist2V3.stl       & Full                    & 2            & 23          & 9.19          & 22           \\
        LeftRotawrist1V4.stl       & Full                    & 4            & 55          & 16.98         & 40           \\
        RotaWrist1V4.stl           & Full                    & 4            & 51          & 16.97         & 40           \\
        RotaWrist2V3.stl           & Full                    & 2            & 23          & 9.21          & 22           \\
        RotaWrist3V3.stl           & Full                    & 1            & 6           & 4.81          & 11           \\
        WristGearsV5.stl           & Full                    & 1            & 18          & 4.39          & 10
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Cuello}
\begin{table}[H]
    \centering
    \caption{Tiempo de impresión y Costos de Material para imprimir el cuello}
    \label{table:materials-neck}
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \multirow{2}{*}{Nombre}  & \multirow{2}{*}{Infill} & \multicolumn{2}{c}{tiempo}                           & \multicolumn{2}{c}{material}                            \\
                                 &                         & \multicolumn{1}{c}{horas} & \multicolumn{1}{c}{mins} & \multicolumn{1}{c}{metros} & \multicolumn{1}{c}{gramos} \\
        FaceHolderV4.stl         & Full                    & 1                         & 50                       & 8.6                        & 20                         \\
        GearHolderV1.stl         & Full                    & 3                         & 15                       & 14.88                      & 35                         \\
        MainGearV1.stl           & Full                    & 2                         & 0                        & 7.83                       & 19                         \\
        NeckBoltsV2.stl          & Full                    & 1                         & 7                        & 4.4                        & 10                         \\
        NeckHingeV1.stl          & Full                    & 4                         & 27                       & 21                         & 50                         \\
        NeckV1.stl               & Full                    & 7                         & 51                       & 28.7                       & 68                         \\
        RingV1.stl               & Full                    & 0                         & 40                       & 3.13                       & 7                          \\
        ServoGearV1.stl          & Full                    & 2                         & 10                       & 8.75                       & 21                         \\
        SkullServoFixV1.stl      & Full                    & 4                         & 17                       & 19.16                      & 46                         \\
        SpeakerMouthHolderV2.stl & Full                    & 4                         & 51                       & 19.99                      & 48                         \\
        ThroatHolderV2.stl       & Full                    & 1                         & 56                       & 9.2                        & 22                         \\
        ThroatHoleV3.stl         & Full                    & 2                         & 15                       & 10.36                      & 25                         \\
        ThroatPistonBaseV3.stl   & Full                    & 3                         & 23                       & 12.74                      & 30
    \end{tabular}
\end{table}
\end{document}
